基本法教材稱港為「示威之都」 楊潤雄：專業角度出發 羅列社會意見

教育局上月公布《中學教育課程指引》，要求於初中以51小時教授《基本法》，更於獨立單元教材中，提及基本法下港人的權利與義務時形容香港是「示威之都」。教育局長楊潤雄回應指，局方公開地將社會人士對基本法的意見羅列於教材中，希望透過教師的引導增加中小學生對基本法認識。

教育局長楊潤雄今早被問到會否令人覺得教材有偏頗時稱，局方製作《基本法》教材時，是從公開、專業角度出發，「大家如果有留心去看，我們都公開地將社會人士對《基本法》的意見羅列於教材中」。
同時，楊潤雄稱局方嘗試從多角度，把市民對《基本法》可能比較不清晰的地方羅列出來，並希望透過課堂上教師的專業引導，令中、小學生，更加能夠理解《基本法》的內容。

楊潤雄稱，制作教材時，除了在社會搜集資訊外，亦會與相關的專業團體討論，如有需要，會增潤教材內容完善教與學過程。
至於副局長人選方面，他重申仍在物色副局長人選，有決定將盡快公布。

奴才之都

撚人之都

示威之都？
示弱之都咋話